暴雨恐害慘三峽大壩 中國官方澄清：惡意炒作

中國南方日前正面臨最強豪雨，截至15日為止，多達24個省、800多萬位民眾受災，洪水泥流、房屋倒榻消息不斷，向來飽受潰壩爭議的三峽大壩，17日更爆出上遊的發電站沖毀、泥石流等等，潰壩爭議再度浮上檯面，甚至還有專家發出最後警告，但中國官方卻不以為意，並堅稱都是謠言「純屬惡意炒作」。

目前，中國媒體紛紛轉發《科技日報》報導，同時也是中共科學技術部官方報紙，它們引述，中國水利發電工程學會副秘書長張博庭言論，痛斥謠言是「惡意炒作」，並指出去年就已澄清過一輪，認為大壩變形和防大洪水沒有必然關聯，容易造成公眾誤解和恐慌。

另外，報導也解釋網上流傳一位名叫「黃小坤」的文章，他對民眾提出「宜昌以下跑，最後說一次」的最後警告，結果導致中國建築科研院研究的黃小坤，電話被打爆，但他出面解釋「我的工作和三峽大壩水利水電沒有關係」，也沒有發表過相關言論，不是網路上的黃小坤」。

報導接著引述，長江勘測規劃設計研究院總工王小毛介紹，三峽工程大壩為混擬土重力壩，最大壩高181米、最大壩底寬度126米，防洪設計、抗震設計、建築物穩定和應力的控制等均採用非常嚴苛的設計標準。

大壩變形方面，王小毛則指出，壩基水平位移變化很小，在監測誤差範圍之內，壩基是穩定的，壩頂壩頂向下游最大水平位移為30毫米，強調符合國內外已健混擬土重力壩變行規律，各項指標均在設計允許範圍內，報導也補充，統計截至2019年底，三峽水庫累計攔洪51次，總蓄洪量1601.18億立萬米，在長江中下游防洪滅災中發揮重要作用。

儘管不少國際專家都直言，三峽大壩是「全世界最危險的大壩」、「潰壩危險顯而易見」，且長江中下游是中國經濟最發達地區，人口數高達6億，風險極大，但中國官方卻多次堅稱「彈性變形是正常現象」。

講咗唔會有事講到口臭
個水壩彎左就會有事啦咩？
都冇漏水咪即係冇事囉
咩叫有事姐

懷疑個大壩想反中亂國
冇啦啦玩缺提仲唔想分裂中國？

講真，我覺得仲未有事
但大陸可能其實係放緊風
比民眾有些心理準備
即係可能會係十幾年內拆

知咩料啦

無事就得啦
不過有事唔撚好叫人捐乜捐柒呀屌你老母

沒事兒，大壩壞了可以修理

官方否認 =

官方認證謠言